\chapter{Analýza}

V této kapitole rozebereme možnosti návrhu celého systému.
...

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  web server %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Web server}

\subsection{Funkcionalita}
% Obecné věci
Webový server slouží jako dálkové rozhraní mezi uživatelem a zařízením.
Uživatel může odkudkoli kde má připojení k internetu zkontrolovat činnost zařízení
a případně ho přenastavit.

Server podporuje pouze jeden druh zařízení (STM smart heating), nicméně je naprogramován
tak, že pro případné rozšíření na více druhů zařízení nemusíme v programu dělat veliké
změny.

\subsection{Použité technologie}

\subsubsection{Backend}
% Backend framework a proč ho používat?
Přestože očekáváme, že koečná webová aplikace bude poměrně malá a to jak požadovanou funkcionalitou, tak svým
vzhledem, použitím některého z webových backend frameworků nám může velice usnadnit práci, například v těchto
aspektech:
\begin{itemize}
    \item Zabudovaná podpora uživatelů - nám jen stačí přidat uživatelům odkazy na jejich
        zařízení.
    \item Template system nám umožňuje v HTML stránkách používat speciální
        tagy, díky kterým můžeme například do HTML stránky vložit hodnotu proměnné, nebo ... (TODO)
        Template system nakonec vygeneruje validní HTML stránku.
    \item Zabudovaná podpora databázových systémů - většina backend frameworků poskytuje vrstvu abstrakce nad
        databázovýmy(?) systémy. V praxi to znamená, že nikde v kódu nemusíme přímo vytvářet SQL dotazy,
        stačí používat funkční API pro databáze v programovacím jazyce, ve kterém je daný framework napsaný.
\end{itemize}

% Různé frameworky a jaký je mezi nimi rozdíl
Existuje mnoho různých backend frameworků.
Jsou to například NodeJS napsaný v Javascriptu, Ruby on Rails napsaný v Ruby, Django napsaný v Pythonu a
Laravel napsaný v PHP. % TODO: formátovat jednotlivé názvy, případně přidat reference
Všechny tyté frameworky nám mohou usnadnit práci podobným způsobem, pro naši aplikaci se liší především
tím jaký programovací jazyk používají.

% Výběr Djanga
Vzhledem k tomu, že pro naši aplikaci je pro výběr konkretního frameworku relevantní pouze to jaký programovací
jazyk používá, a vzhledem k tomu, že autor má předchozí zkušenosti s Pythonem, vybereme Django.

\subsubsection{Frontend}
% Bootstrap
Vytváření vzhledu webu si usnadníme použitím knihovny Bootstrap.
Ta nám umožňuje snadno vytvořit moderně vypadající responsive webovou aplikaci. % TODO: co znamená responsive?

% Device stránka bude interaktivní, protože na ní budou všechny zařízení
...

\input{comm/general.tex}