\subsection{RTC}
% Obecný popis RTC
RTC (real-time clock) je nezávislý časovač.
Od ostatních časovačů se odlišuje tím, že se na něm dá snadno nastavit perioda
s délkou jedné sekundy a že je schopen provozu i pokud je napájen pouze z
baterie.

Jako zdroj hodinového signálu může mít HSE, LSE nebo LSI oscilátory.
V našem případě je nejvhodnější zvolit jako zdroj hodinového signálu LSI oscilátor,
protože díky němu můžeme snadno nastavit RTC tak, aby svůj čítač zvyšovalo
každou sekundu.

RTC má 32-bitový čítač, do kterého můžeme zapsat libovolný čas a později z
něj číst aktuální čas.
Zapisovat do čítače lze de-facto kdykoli, v našem případě do čítače zapíšeme
pouze jednou při inicializaci systému, dále z něj pouze čteme.

RTC má programovatelný 20 bitový prescaler? a při jeho vhodném nastavení bude
RTC zvyšovat čítač každou sekundu.

% Second interrupt
RTC dále lze nastavit tak, aby při každém zvýšení čítače generovalo hardwarové
přerušení (second interrupt).
V naší aplikaci je sekundové přerušení žádoucí.

% Alarm, probuzení ze stand-by režimu
Další důležitá vlastnost RTC je, že je schopné probudit desku ze stand-by režimu
RTC je tedy schopné provozu i pokud je napájené pouze z baterie, respektive
zvyšuje pouze čítač a porovnává s přednastavenou hodnotou alarmu, a pokud je
čítač vyšší nebo stejný, probudí desku.
Což znamená, že bychom mohli desku pravidelně přepínat do režimu stand-by, ve
kterém je spotřeba energie minimální.
Náš systém ale očekává stálé napájení, zejména kvůli ethernetové periferii,
tuto vlastnost RTC tedy nevyužíváme.
